硬係覺得憑泰國既創意，佢有潛質做日本韓國之後下一個既文化輸出國。

佢地啲片好似淨係廣告咁，好多好有創意，我覺得佢呢方面已經超越左日韓。

再講，
泰國野食正。
旅遊多野玩，平。
淨係音樂方面冇紅到其他亞洲國家，泰星冇乜人識。
同埋，好似唔覺有乜出名小說，仲有好似唔覺有乜動漫發展，韓國都話有Webtoon。

可以嘅
佢哋好多高汁同人畫家
不過
仆街啲講句
泰文好難聽

泰文唔好聽真係搞唔掂

話說之前支那咪因為一套bl泰劇同人開戰
後來我去睇咗眼
係真係好靚仔
但佢哋一開聲講泰文嗰陣
我真係以為係喜劇
明明個劇情好似好浪漫咁

韓文唔聽聽咩？

寵寵寵

與其話啲文難聽，我覺得反而係啲名難譯多啲。日韓啲名根本唔洗點譯，日本人名就唔洗講，得少數人冇漢字名，通常直接讀。韓國人名就有對應漢字，我以前有個韓仔friend話佢地會學寫返自己既漢字名。

你去泰國市中心嗰啲商場又大又靚入面有大舖頭有小店

難啲 香港人好撚弱智
例如連登 見到青春可愛既泰妹
第一件事唔係
而係問有無J or 直接話人有j
咁既思維點樣輸去香港

泰文其實好好聽
啲泰文流行歌近年已經唱到似韓文咁
都唔知點解啲人係要話難聽

branding 要做得好囉。點樣package你既食物、音樂、娛樂變做high end既先最重要。

但靚仔果啲大部份是混華人血統...

你信呢個世界有秦妹?
告訴你
都是有丁的

泰國人自己都知真實姓名太長好麻煩
所以佢地興用一個單（少量雙）音節既nickname 大部分明星喺真名以外都會再有一個nickname的

白痴 無知

Bodyslam getsunova 呢啲band 幾撚好聽

我都覺得韓文最難聽

香港有好大部分人仲保守過大陸人
比學唔到英國d好野
反而偽善 就學足
再加華人劣種基因 睇唔起其他民族（除左鬼佬）
成日好似大鄉里出城咁
見泰妹就話有j
見黑人就諗人地係巨腸

泰國旅遊全世界都好流行
曼谷係世界第二多遊客ge 城市

唔似香港人最鐘意去ge日台
只係吸到東亞客為主

而且泰國英文流通程度高
文化又獨特
有條件搞起個文化

識得啲泰妹會因為咁而唔開心
佢地唔介意自己國家入面有呢類人
但係好介意點解要有外國人會戴有色眼鏡講晒所有泰國女仔都係唔正常
聽到我好心痛

咪係
日文仲難聽啦

泰國靠真材實料
好難學到日本個d靠包裝
將平平無奇ge野變到去吸引人
仲要浪費地球資源
泰國唔似會係咁

鬼佬唔覺

其實我覺得呢個post係反映左香港有啲井底之蛙
講真唔係下個文化輸出國 而係已經做左 好多泰國電影 劇集同音樂
已經傳左出去世界
好多泰劇係喺亞洲紅左
大陸台灣電視台爭住買黎播就知 不過香港後知後覺咪以為泰國仲未係文化輸出國囉

明明泰國transgen ge人口比率只係0.4-0.5%
（世界average係0.37%）

人口黎計
美國有按近180萬transgen
泰國大約得50萬
只不過泰國將transgen放上主流文化
就比人stereotype做好多女人有j

外國人聽可能廣東話越南文最難聽

我就覺得日文

viu tvb 只識買d老土台日劇
又唔買泰劇

軍政府都支持
仆街啦你

台劇想見你好睇喎 其實台劇少播左好多
反而想viu唔好再播咁多韓劇
播下泰劇仲好啦

民政不分你好撚可悲

好多人知道日軍殺香港人都照崇日啦

人地又唔係害香港 有咩相干

唔好崇中日就okay

拍得好但老土

韓劇近年d idea 好好 走得出東亞個儒家內斂框框

泰劇唔屬於東亞
創意空間更加大

泰國歌影視好似都已經好出名 kpop都越黎越多泰妹

真係好撚小學雞
講左十幾廿年仲覺得好好笑咁

泰國化妝品都好L受歡迎
尤其是美白嗰D

唔係有潛質
而係實際輸出緊
影視嘅後期製作已經係領先緊全亞洲
好多大型外國project會以泰國為base去搞localisation

留意下香港金像獎
唔少後期製作嘅獎都有泰國人提名

人材 創意 資金 關係
泰國有齊
仲要人工低 地多
鄰近嘅東南亞地區又急部發展中
想唔掂都難

泰國未來東南亞一哥

最弱智係呢班人入面實有幾個鍾意去泰國但係就話人地啲女仔無個正常係咩心態呢又要憎又要去心理唔平衡？

大屠殺係以前
泰國軍政府係現況 冇人權
綁架 殺社運人士
網上屌句泰王就要坐監
輸出文化一定好和諧

咁黑人真係多數都巨腸喎，起碼大過亞洲人先。

但流行程度始終唔及日韓，日韓你隨便起街捉個人黎問，佢都噏得出起碼一兩套戲，幾個明星名。

你ching chang chong笑人哋ch音？用下腦啦

韓文大把ch音漢字詞嚟

日韓起步早咁多
生活水平 經濟狀況
泰國都有排追
咁唔對等 無咩好討論

但問題係，唔去特別留意根本好難知，好似娛樂版咁，有幾多係講緊泰國野？通常唔係日韓就荷里活。

你用香港人角度睇咪唔及日韓囉
因為大部分香港人唔知泰國影視五到十年前已經輸出緊仲好成功 仲係停留緊討論泰妹一定有J同泰文好難聽呢個無聊階段

台灣同大陸娛樂版成日提泰國娛樂圈
明明係香港自己井底之蛙唔熟泰國就屈晒全個亞洲迷泰文化仲係處於起步階段

不嬲泰國design係好勁
仲要好多年前已經係出曬名

講得出有潛質呢句證明你有d 無知

依家已經係 就憑佢未被殖民過

秦妹

外國人都應該都覺得廣東話難聽

中國肺炎搞到個個失業
有疫情都仲要出街示威
軍政府收緊自由
連登真係平行世界

我諗政局不穩好難發展到娛樂產業
好多野都會變成政見行先
同歐美唔同的係你反個獨裁貪污政府就比政府封殺
你支持獨裁貪污政府就會比人民封殺

有個奏妹同學又靚又白滑又大波
泰國人又支持香港

泰國啲電影近呢幾年都幾好睇
好多都帶到啲人生道理出嚟

而至於食物呢
泰國啲食物唔會好似韓國咁一尾死辣
佢嗰隻辣會吊番食材啲鮮味出嚟

如果唔係支那肺炎 我今年暑假應該會去翻轉泰國玩吓

咁你又知鬼佬覺得泰語難聽

Lisa

咁我以對香港ge切身影響黎評估姐

因為現況都冇咩邊個政府係好
日韓一樣有財閥、皇室霸權
舉報佢地犯法可以遭人滅聲

我意思係 好似大鄉里咁
認識一個民族唔係靠自己了解
而係靠口耳相傳
講緊廿一世紀互聯網咁普及ge年代

咪係
都唔知連登做咩咁鐘意笑韓文同越南文
明明同我地廣東話好似

泰劇應該慢慢會過韓劇頭
韓劇而家去到一個樽頸位 無乜特別大爆嘅劇出到嚟 啲題材又唔係特別吸引 一係無限複製啲平平無奇嘅愛情劇 一係搵嫌疑人 再唔係包裝下啲社會議題又一套劇 明顯冇咗五六年前嗰股韓流

泰劇（唔係傳統老土嗰啲狗血劇）真係睇到啲情節鋪排有創意好多 又好好睇 啲演員要靚仔靚女都拍得住韓國

不過香港人會話乜嘢泰文唔好聽 覺得泰國落後睇唔起泰國文化 開放下自己眼界會搵到好多未被發掘嘅好嘢

日韓都有美國戰略性加持
娛樂事業可以配合國家經濟高速發展而有更多資源去投入
泰國好難做到一樣 不斷燒錢培育

因為香港人真係好井底之蛙

香港人好難接納新事物架
特別泰國ge審美眼光、劇情吸引點未必完全符合香港人要求
而且又唔係個個香港人都睇得起泰國
你知架啦 香港人咁尊貴
佢地冇睇開泰娛
就冇一班固定fans
比較難令泰娛係香港快速普及

泰國點做到日本人個種執著？

香港人係咁
好似台劇日劇 jpop
以前其實係得東亞同東南亞ge人會留意
（台劇更加只得華人社會會留意）
就講到全世界都留意咁

優秀ge韓劇都打唔入國際市場啦
只有Kpop先可以

礙於語言所限
泰劇都好難打得入歐美市場
但其實而家係regional都有唔錯聲譽

主流就一定係英美劇架啦
語言同審美眼光接近主流ge關係

連日本都有比人殖民過
泰國冇

長知識了

唔覺得

認真 未詳細睇過而家啲泰劇之前都係以為泰國嘅製作水平同亞視差唔多 點知發覺仲撚正過韓劇

用香港人嘅角度，學泰文個門檻幾難，As a 門外漢見到個堆可以冧四五層嘅泰文真係鳩縮 韓文就真係弱智都好快可以上手啲基本嘢，又有大量詞語同廣東話一樣

呢個係泰國娛樂幾難普及嘅硬傷嚟

中港日韓台都係大中華膠文化圈
香港人實會有親切感d ge
呢個冇計

不過最唔要得係有d香港人仲係睇唔起微笑之國姐

呢個似乎係循環黎
日劇都係咁 拍拍下開始搵唔到新題材就不斷重複

我覺得一個國家的文化可以提供好多題材發展成動畫 劇 電影
當呢d文化用盡之後就會重複 然後開始衰落 簡單黎講就係睇厭左
日本香港韓劇都脫離唔到呢種循環
英語娛樂只係人口夠多先頂得住

其實泰文有啲字同廣東話好似

lisa

係個音調問題，我有個泰國朋友佢講英文好地地，但係一講泰文就係高咗八度咁，好似兩個唔同嘅人咁

我有幾個frd成日去泰國追泰星
泰星都幾正

呢幾年真係好似冇見過一街都係度講/追嘅劇，十幾年前仲有大長今 宮心計，五六年前果陣就來自星星的你

而家啲熱門少少嘅劇都遠遠未去到吸引到社會Attention嘅地步，當某個地方啲劇題材枯竭果陣就真係玩完

泰劇而家loop緊bl劇/生活創意化情節呢條路去catch attention，不過遲早都會拍盡拍爛 其實電視劇拍咗五十幾年可能真係開始行入黃昏時間 呢幾年無論支 台 韓 日都冇一套真正做到以前嗰啲話題性極高嘅情況

但Kpop有泰妹唔算係乜文化輸出，輸出既都係韓國文化。

娛樂同音樂有啲難
東南亞得韓日聽得舒服啲
食物喺歐美其實成日上大枱同收得幾貴下

韓仔文化傳到去世界，係因為用性包裝姐

你呢啲盲反真係好撚低質

其實你咁講得已經代表開始有能力輸出緊

泰文太高key啦，有好多奶音，印尼文反而好聽，聽歌都會聽，因為無文字，所以想學兩句唱下都無難度

越南文先最難聽

通常喺其他地方紅咗先

之後香港人又一鍋蜂鍾意

其實佢哋都幾開明
會尊重人哋對性別嘅選擇

呢個真！

廣告同文創設計都好咗起碼十幾年！

話廣東話好嘈，成日以為鬧緊交
但原來講緊笑

其實泰劇係Youtube view數好勁

連日文同廣東話都有好似嘅地方
唔應該笑人哋嘅語言！

但hit果堆都是BL多

黃 viu 直頭有開泰劇
最近有套 my bubble tea 有 Proy 做女主

我以前都覺得泰文唔好聽，
睇咗一大堆泰劇之後，開始接觸泰國音樂，
發現泰文係世界上，其中一種最温柔既語言。
而且寫出嚟好靚，好似音符咁。

其實好多時候，只係偏見。

如果你上youtube揾泰國相關既劇﹑歌，
你會發現view數都幾高，好多都幾百萬，
2016 Kiss the series﹐唔係BL嚟，單集都係咁1千萬view﹐同埋唔係泰國人睇(佢地只可以係Line TV睇) ，留言清一色英文，有時會有日文﹑西班牙文。

所以泰國其實一路做緊文化輸出，只係香港人唔知。

有咩問題
咁泰國BL真係第一，日本已經輸咗，
台灣﹑韓國﹑越南都開始拍腐劇，
菲律賓都開始有第一套BL。

泰國BL hit得起有原因，
由2014 Love Sick到而家，
個製作進步好大，2016套Sotus畀netflix買埋
由選角﹑劇情﹑演技﹑配樂都愈嚟愈精緻。

韓文仲難聽

On9

係 就算聽local講嘢都覺得講得好辛苦 同埋啲音唔連貫

但其實泰文發音好撚似廣東話
甚至好多字發音同廣東話一撚樣
我相信大部份外國鬼佬未必識分啲人講緊泰文定廣東話

有啲字係直頭發音差唔多
數字已經係，3 4 8 9 10

20都似 e-sip

韓流未流行時，都好多人覺得韓語難聽。
聽多啲應該冇野，泰文同廣東話都好多音調，理論上聽上去差唔多。

講起發音就會諗起 你瀨屎 是諗但

鬼佬好似普遍覺得日文最好聽 可能全部單音節

你打J嗰陣會唔會理人咩血統

井底之蛙

人地個po講緊文化
你就走去講政府 好心你唔好咁低能啦

係喎，佢地 o 的平面設計，用顏色都係好勁。可能民風純樸，唔識包裝再 sell 出去。

泰國性都喎

好唔好聽本身就implies左係一個主觀想法
點會冇得用主觀準則

非華文傳媒求其搵篇文講十大最美麗語言

都冇日文份
唔知你個公認係邊睇返黎
如果係台灣source就免啦
佢地咁奶日匪

上面呢條就有排第5

但下面呢條又冇

我唔覺得咁叫公認lo

西班牙文同法文就真係不論公認定個人意見都覺得好聽

仲有

泰文咪又係元輔音文字

樓上夠好多人話難聽

插下咀先
我會

一個國家既好壞原來淨係睇個政府？
你個人都幾撚膚淺
人民既修養好唔駛理
社會發展度高又係唔駛理

如果你就咁講政府係唔民主然後抹殺晒個國家既其他高尚優良元素去話人垃圾國家
咁唔好意思 我同你一樣住緊一個垃圾地方 叫做香港

關你香港人鬼事咩 加拿大都大把呢dcases啦
仲要連屍都搵唔到
咁唔通又叫垃圾國家？
日本有企業家同皇室成員搞細路女 查查下被人插手 tim啦
真係好優秀

泰國全世界受歡迎
旅遊業國際化
曼谷係世界第二多人去ge城市
係得你懶獨特唔識欣賞

反之香港人成日去ge日台
靠香港人同大陸閪支撐左日本4成同台灣8成遊客量
都冇做到泰國咁人見人愛

又唔係蝗國日匪呢d屠殺香港人
對香港人屬於大是大非ge國家
鐘意泰國有咩唔得

以你logic
任日本咩春文化稱霸亞洲
一日唔為當年港英時代屠殺港人同英兵
而對香港道歉
（日本只係對中國道左歉炸 睇唔起香港）

都係垃圾國家

咁日本更甚啦
有邊個唔識
av大國
鬼佬d咸片都要抄佢地

泰國慢歌真係好撚正
唔知佢唱乜都可以聽到好心噏

嗱，剩係喺連登吹捧係冇用o架，係就幫佢哋手文宣打埋國際線啦

聽過好多次多國人覺得廣東話好聽喎

我對泰文認識僅限於漏奶乜撚關係

泰文每個詞語既組成
都有元音輔音喎
低？你識唔識架
缺一個都唔成字係講唔到出黎

getsunova

香港人對泰文仲停留緊係掌門人問答嘅年代
仲係笑緊人 屎屎屎

但係一定要加配音，因為啲泰文由男人講起上嚟全部都講得好L乸

真係救命
見到呢啲post真心尷尬

(今年先睇泰劇，泰國文化輸出真心勁)

韓文都好撚難聽

講到尾，咪又係偏見。
人地係youtube冇配音，啲外國人咪又係咁睇，啲view咪又係爆高。我真係未見過其他國家既人笑9泰文。

尊重下人地文化啦

我都覺泰國明星其實好靚仔靚女

真係好鍾意泰國 熱情好客
對上一次睇係高材生作弊嗰出電影
飛機度睇多次都係緊張到抖唔到氣

得香港人至會笑泰文 話泰國女仔全部唔正常係有J 但最諷刺係每年都勁多人去泰國旅遊 咁呢班人當中有無做過以上行為？心照啦吓嘛

女二好cute 雖然佢係傳統泰式樣
但由果陣開始我既生命就離唔開泰妹啦

睇完即刻follow ig
佢個樣笑起上黎好鬼甜
另外呢排都好鬼鍾意lisa
都係典型泰妹樣好靚

但係都好聽過大陸啲普通話，全部女講嘢都高八度又大聲聽到好耳痛

你要知道佢地D農村好撚窮

泰國物價低 憑努力可以翻到身
反而香港 劏房板間房咁就一世

支那仔作嘅潮文你當金科玉律

在國際語言學界，日語、義大利語和西班牙語，是三個公認的發音優美的語言，並且日語排在第一位
日語好聽的原因 日語是公認的發音最優美的語言。在語言學上，評價一種語言的發音是否優美，有一個公認的標準，那就是輔音數量和元音數量的比例，比較合適，最好是一比一...

Lowcostcosplay

泰文好聽 想學

泰國人好真性情
又nice
總係感覺佢地遇到咩事都好開朗

讀書時識過泰國同學，工作又喺當地出差生活過，泰國人的確做朋友係幾nice，不過做野就小心啲政府啲人同黑警真係好恐怖。

個名7學足球小將啦
太空翼變戴志偉

掉返轉, 人哋都覺得廣東話好難聽, 又難學

泰國好多野都好勁
慘在個政府仆街 再加埋個新泰王又仆街

利申 女友泰國人 有J

果面啲警察可以出幾收買

早十年已經知啦。。。未來泰國係奶，不過要等佢個政府轉好個國運先好

我喺個邊出差工作個時，睇住唔止一範政府/黑警黎收片，度度都買你俾得幾多？平時生活俾班垃圾知你係外國人都夠麻煩

你瀨屎

唔好覺得連登喺香港嘅全部

難聽就唔會
廣東歌都曾經稱覇亞洲
反而泰文歌

有冇推介？

我聽個啲都偏舊

bpLisa

連登咁多傻鳩真係唔好拎嚟講

白痴閪你不如死撚返出去啦

可能係台灣作 你知台灣崇日
如果蝗國話日文好聽
就因爲可以痴金慷
話日文係有中文元素
根本非華文傳媒
（我回個位巴打個時貼左三條英文link）
就冇公認日文好聽

真心 香港識ge泰妹？

需要有icac

好多傻仔程喺度話泰國點樣3線城市 又落後
心諗 人哋做緊嘅嘢快過同好過我哋幾多
就算講文化 人哋分分鐘都有教養過我哋
尊

泰國識既泰仔

。

近排瘋狂聽泰文歌，推薦下啲出名嘅

電影好多都好好睇
本土又支持文化創作
泰國真係好正

吓⋯⋯日文被公認係最好聽語言喎

真
睇泰片幾撚感動聽完佢講野都喊唔出

你咁講，普通話元輔音比例明顯高過廣東話，一定好聽啲啦

獎門人

六厘困咗響個山窿幾耐？出吓省城啦，cup!

正體字唔識寫？咩係秦妹？

無話唔得
但成個電視產業加文化只是hit BL咪局限囉
何況佢地啲BL論劇情同制作水平真是BB班
睇左咁多套泰劇 啲budget cost同制作用可憐來型容
當然腐的市場好大需求, thats why 泰國BL咁hit
但以文化輸出同電視產業來睇真是得啖笑

你自己公認？

個文化輸出的話,紅果班或者以審美標準是靚果班大部分是混華人血統 對本土文化產業來說唔係好事

係啊，你都得啖笑。

如果泰國既BL製作都可憐來形容，
我唔知台灣﹑日本既BL可以叫咩？可悲？
邊個前段班，全世界睇BL都會覺得泰國先係前段班。

你自己去youtube有幾多外國youtuber同channel專係講泰國BL﹐呢個唔係文化輸出係咩？

事實係，泰國做得好，真係開拓咗市場，所以其他國家都開始跟風。

泰國而且係發展中國家，成個產業啱啱開始做起，你想要幾多budget?

印度電影勁定泰國勁？

我從未見過不被大陸打7嘅中國功夫

我記得最早係有殘體source吹到聯合國教科文組織公佈語言排名，日文最好聽，仲要吹奏埋中文係最難學之類嘅嘢，啲內容同依家中共啲飛機文一撚樣樣
相信聯合國喺台灣人心目中冇乜威權性唔會特登拎聯合國打飛機

好耐之前喺高登年代已經闢謠係假嘅農場文，聯合國根本唔會咁on9主觀去排名語言

呢啲「華人」本身已經歸化晒做泰國人，泰國本身有一定程度比例都係混血
審美標準就唔係泰國問題，成個亞洲都係覺得白啲靚啲

勾根偷泥？

啲音硬係好似搞緊笑咁

Gay片OST都好聽過人

“一定程度” 但個比例都是不高啦
啲海外觀眾以為泰國人好多是華人樣,但事實根本是另一回事 走一轉泰國就知個落差大得誇張

搵到最早嘅version，十年前高登我是中國人年代啲人已經po緊

漢語為世界最難學的語言之一，這是沒有爭議的，但若說世界公認最好聽的十大語言排名第一就是漢語的話，就有爭議了。

當然，若是中國人，絕對是自己的母語是最好聽的了，就算全球所有人投票，我們也會榮獲第一，畢竟人多嗎，漢語不愧是全球使用人數最多的語言。

1世界最難學的十大語言

聯合國教科文組織公佈的世界十大難學語言中，漢語排名第一，至於這個是真假，小編無從考證，若把聯合國都搬過來了，那可信度算是很高的了，那麼看下世界上最難學的十大語言都有哪些：

1、漢語(中國)

2、希臘語(希臘)

3、阿拉伯語(阿拉伯)

4、冰島語(冰島)

5、日語(日本)

6、芬蘭語(芬蘭)

7、德語(德國)

8、挪威語(挪威)

9、丹麥語(丹麥)

10、法語(法國)

其實把漢語列為全球最難學的語言，作為中國人應該高興才對，這麼難的語言都學會了，還怕別的嗎？

2世界公認十大好聽語言

這個議題就比較麻煩了，一個語言是否好學，可親身體會，但一個語言是否好聽，這就上升到了藝術層面，對於藝術，千人千面，無法給出一個統一的結論，所以關於世界上最好聽的語言到底有哪些，一直爭議不斷。

在語言學上，評價一種語言的發音是否 優美，有一個公認的標準，那就是輔音數量和元音數量的比例，比較合適，最好是一比一，比如「さくら」，它的發音是 [s]a[k]ua，您看，一個輔音帶一個元音，正好是一比一，很規範，這樣的語言，發音就好聽。相反，您看這個英語單詞 script，它的發音是[skr]i[pt]，五個輔音帶一個元音，這樣的語言，發音就難聽。

如果按照上面理論，在國際語言學界，日語、意大利語、西班牙語是三個公認的發音優美的語言，其中，日語更是排在第一位。英語和漢語不是最好聽，如果你在投票上看到漢語得票最多，那正常，我們都是中國人，都會為自己的母語投上一票，外國人就不會這麼認為了。

2020年仲信十幾年前高登我是中國人年代PO緊嘅支那仔飛機文？

漏奶乜撚關係我批要批你個波

泰國BL製作成本出曬名低㗎喎
望下啲劇的取境 室內拍攝 服裝,再望下韓日台都睇唔出差幾遠？
多人睇/hit=放得上大臺？
我當然承認泰國BL在idea上是出色,但論劇本 導演 製作呢幾方面的進步空間真是大到同非發展中國家差太遠

泰國旅行係正 但做野mama 好多corruption

大陸電視都好多泰劇。

咪搞，陣間j完條女先知人妖嚟咪仆街

電視同現實大落差唔係正常嘅咩，啲韓劇oppa夠晒體貼，但現實好多都係大男人同講嘢粗魯
當無論本地定海外嘅審美觀都係鍾意混血樣嘅泰星嘅時候，我唔覺咁樣係不利文化輸出

咁你個大檯特別啲囉
開始受歡迎咪開始多sponsor
多人睇，hit先會做到文化輸出既效果
你覺得好唔好睇係一件事，人地做唔做到文化輸出係另一件事。

不如思考下，點解人地咁少budget，
但都做到呢個成果？

我已經貼左3條英文 link
得一條有提日文

華文傳媒就好多話日文好聽
一係台灣崇日
一係就蝗國用日語有中文元素黎打飛機
咁都信？

我搵左3篇英文link 得一篇有講日文好聽
反而華文link讚日文就大把

人妖文化世界第一

唔好當連登就係香港大部分人

如果唔係濕鳩軍政府

堆sponsor來來去去得堆泰國零食護膚品
都已經開咗個BL市場好幾年
見到堆演員私底下著的衫正常過劇入面果啲
又經常性塞幾集外府做義工 外府旅行的劇情
真心希望支那sponsor果三套泰國BL劇不會再出現呢啲寒酸畫面

黑警洗白片《暗夜星辰》重新再Upload, 鍵戰請用電腦版做任!!!!!

唔係已經輸出緊咩
本身旅遊 食物個方面唔使講全球知名 d白皮豬嘅天堂
依家人文方面都越黎越堅抽 香港黎講都越黎越多人睇泰片泰劇 follow d泰仔泰妹(韓國組合個個？)
佢個政府生性d好似韓國咁支持下唔同產業應該好快上到位

謝巴打推介

給哥以奶?

外文link 見到
坊間公認最好聽係法文

一日未做低個軍政府 真係冇乜可能focus喺文化輸出

同呢度加番D營養

(睇下老外睇法,其實泰文writing system偏難)

(不過有人提出咗藏文先係隱藏Boss)

我都係接受唔到打機grp有泰仔share d片
跟著台仔又share條跟泰文發音配嘅台語詞
睇完完全返唔到轉頭

正路應該都係講法文最優美

我現實識有d朋友（甚至當中有 u grad）聽我講泰妹都會有咁ge反應

tibet 好國家

竟然冇人講泰拳！！！！
五百年歷史 全世界都hit左咁耐

BNK48係日本AKB48喺泰國曼谷分部
所以啲歌係翻唱AKB
但睇完個mv都想去泰國玩一轉

係差d唔記得 傳統文化
好多人特登飛過去受訓
又真材實料 好過d 白人走上支那學太極

泰文好難聼

日本有咁深文化底蘊 點樣剩係靠包袋
反日都唔好反到咁on9啦

泰文仆街=大隻

cctvb其實之前播咗天生一對
viutv都播過Bie同Esther嘅泰版命中注定我愛你
但始終香港播得少泰劇 播過都無人知咁so sad

咁香港呢？

巴打識貨 好多泰band都好正

佢地小說d封面靚到漫畫大作咁

佢地產量超高
可惜唔係好肯出英文版
不過有時台灣有出版翻譯版本

韓文都好難聽
沙啦hea 沙啦沙啦

除左支那之外，咩血統我都無所謂

其實3台d劇宜家都有放上netflix

我冇了解佢d文化
但我睇佢地d景點 只係平平無奇
野食 零食又唔係特別好食
一味憑個d咩刀工 擺設 整色整水去吸引人
零食又係 一盒餅用十幾樣樣野包住 整到花呢花6
浪費資源

香港人反中反日是良知來

覺得唔重要咪唔了解
唔通你會無啦啦調查黑腸普遍幾長咩
留嚟同黑人傾計嗰陣多個話題仲好

你明唔明我意思姐
有d定型係會令人反感架
等如外國人覺得香港人=中國人人一樣炸嗎

同埋香港人係見高拜 見低踩
睇得起ge文化就醉心研究
睇唔起ge 就話唔重要 由得佢
可能有人唔識飲咖啡 唔識飲酒ge禮儀
讀錯外國牌子名
就好多人出黎恥笑
但我唔覺得呢d野重要過知道泰國有幾多transgen啵？

其他唔知

泰國以前啲廣告已經好有創意

唔覺

驚J錯姐
泰國啲人妖或者變性人
又高又靚又長腿

一個唔小心J左就唔係幾好

可能係有
尋晚揸車聽電台
咁啱有播首泰文歌

真心覺得唔好聽
唔係旋律問題
都唔關歌手事
係泰文歌詞啲音唔好聽

根本大部分都係男人樣先要驚
正常女仔樣例如係明星有ig既基本無野需要擔心 唔好人云亦云先係正道

你唔慣姐

漏奶 咩撚關係 我批要批你個波

明星梗係唔驚
model ，網絡紅人，ig女
呢啲素人fc左會好啲

靚女混白人

係呀泰國人單性繁殖架

難聽到Youtube唔少K-pop組合隊隊都輕鬆過億點擊
Spotify,iTunes果啲一出新歌就秒速霸哂全球幾十個國家榜no.1
你可能覺得難聽，但最少唔會公認係

泰國indie band好多都唔錯
論設計 泰國又係好出色
不過泰國人好鍾意mix 上得電視都係mix

泰國首先要追到大陸同台灣先好講日韓
我比較熟韓國所以講少少

音樂方面，以Youtube成績為例
韓國人口少過泰國差唔多2000萬
泰國仲要有成堆東盟國家幫手刷榜刷點擊
但兩者比較成績K-pop贏太多
韓國亞洲計最多得日台可以幫手，但人地本身都有J-pop,C-pop聽又反韓，大陸又block左Youtube冇得用
當然K-pop在東南亞都好hit，但同時聽眾本身都亦比泰國廣泛好多，歐美都有diehard fans
仲未計iTunes,Spotify果啲音樂榜，一堆韓國歌手一出新榜就掃哂大部分知名國家no.1
所以你都冇得瀨韓國人買點擊，啲人係＂睇＂唔係聽K-pop果啲歪論

得罪講句，T-pop（泰文歌）要追到K-pop起碼要等大部分人對K-pop冇哂興趣而T-pop又非常吸引先有機會拉到客，不過機會都幾微，未來10年甚至20年K-pop只會不斷進步，不斷有新歌手進駐美國Billboard果類大榜都係遲早既事
而國內當紅果啲偶像仲愈買愈多碟，一直在進步

電影方面，今年年頭韓國本土自家製寄身上流仲拎哂Oscar大獎
令人對成個韓國電影圈引起非常大既關注，加上本身內容都非常高質
睇返最近一年韓國動作大片，場面唔少已經可以去到荷里活既水平
美韓合作大片只會愈出愈多，推高韓國電影水平，令國際尤其歐美認受性大大提高

電視劇方面我就係唔係幾熟
但睇Netflix一堆韓劇既風評都唔差
比起十幾年前一般人對韓劇只有老土劇情既印象已經有大進步

我想最重要既一點係成個韓國娛樂產業咁成功唔係一朝一夕就做到
人地真係好有心用左最少30年做好成個產業，研究啲咩人地係鍾意睇鍾意聽
自己不斷求新求進步，不斷嘗試新元素
你估真係求其搵幾條蛋散整下容，練習幾個月就推出黎做明星咩
係咁做果啲都唔會紅到
泰國人有冇咁既毅力，刻苦耐勞，屢敗屢試既精神先？

日本音樂好撚高質wor，
連pop song都好比心機寫chord progression，日本音樂一聽就知係日本音樂，好大程度係因為佢地唔玩 jazz都會狂用 jazz harmony。

j家 idol group d歌，funk撚到仆街，
成日有枝guitar開wah狂掃cutting野，
條bassline又花。

連pop都咁比心機，更加唔好講個d band。

話日本仔文化靠包裝我覺得好錯，
呢班人大部分都係唔識變通，
然後係自己領域度靠努力係咁磨，
專心做死一樣野幾十年做到極致。
呢個國家勁，根本就係靠匠人精神，
學野真係好有耐性一步步根基咁打上去，
唔急攻近利。

野食靠刀功反而比人話包裝，
日本野食根本就係靠食材真材實料，
你見佢地煮黎煮去都係個幾味，
但又真係可以好多鋪頭煮足一世都係同一樣野，鑽研同一樣野食成世。

其實泰國音樂 以至Kpop indie都有好多你講ge元素
甚至更叻
當然pop song就少見

其實由古至今
亞洲音樂都係得Kpop可以打到去西歐、美以南美 東歐市場

因為配合左電音潮流同埋用心編排ge舞蹈
又肯搵美帝合作
唔會故步自封

但日本d野食同景點真係成日靠綽頭去吸引人
個d景點其實東南亞亞 歐洲大把地方都震撼過佢
可能擺個公仔
搵d啦啦隊
或者整個系列package
去吸引人消費
然後我上面個講ge零食就好多無謂ge包裝

日本野食係海鮮會比較考究材料
但你話overall 係咪好好食
我就覺得不過爾爾
只可以話佢地比較少鋪頭整得難食

好多人客觀講都話蝗國ge旅遊景點同野食都優勝過日
但日就叻在將平平無奇ge野包裝去吸引人

我自己會比較buy歐洲個套簡約工藝精神，以及尊重科學ge原則
賣枝筆就賣枝筆
唔需要整到個禮盒花斑斑 大一大

韓日ge成功其實真係多得美國係二戰後同冷戰時幫佢地撐腰
backup左個經濟同產業輸出

而韓國政府深明軟實力比硬實力更值得投資 更易為國家帶黎聲譽同收入

而且Kpop唔止認真 汰弱留強
最重要係肯同歐美主流音樂人合作
可以配合到主流市場需求
唔會故步自封
你見最簡單Kpop 團體成員都黎自五湖四海
更易吸引唔同市場觀眾

Kpop個成功楷模太屈，可以走入西方市場
以前ge jpop甚至廣東歌都做唔到

電影方面 ，韓國最令人尊敬係會利用國家ge傷痛黎拍電影 借古喻今

我都想泰國娛樂可以至少係東亞流行
但首先真係要有充足資源backup

我99%肯定
泰國人創意係可以玩得好過日韓
因為日韓始終被儒家思想鎖死
有d野唔可以玩得太盡

泰國只係將bl 同transgen搬上主流
已經可以印證佢地思想開放包容 可以同西方銜接

連登/=香港
連登仔淨係圍爐打 J

泰拳係現實上硬碰都有用

點同濕鳩太極比
仲要蝗國個d都唔正宗

用indie同日本pop鬥？
咁日本d indie band夠贏返其他國家indie la
我係講日本仔chord progression 出心機砌既普遍性去到pop song都係jazz harmony，先舉jpop做例。

講樂器技術呢d最唔靠包裝既野，
韓國、泰國出到幾多個guitar hero？
日本係多撚到痴線，
韓國講黎講去都係個個，仲要唔係真係咁勁。

MI 除左美國，淨係得日本分校？

想問下泰國韓國有冇出到隊band，
曲風多變、編曲、樂器技術勁得過東京事變？

話日本靠包裝，結果舉例講得kpop打到去歐美，
kpop咪就係靠包裝既音樂，
舞曲就係用簡化編曲換更多空間去排舞，
本質就係用聽覺換視覺。

日本仔focus係作曲、編曲呢d野度，
緊係會輸比包裝好既韓國。

連登好鐘意留係自己世界
人地係咁多地方 發達國家 發展中國家
英語非英語都咁多觀眾
連登仔就懶係搵野批評
以為自己好有主見

（當然主因係班崇日多數反韓）

咁mix又係靚d ge
同埋佢地個人口pool多mix

冇你咁熟音樂
但台韓泰 indie都好高質啵
講緊唔係用心堆砌
而係隨心ge感覺

我冇講日本音樂靠包裝啵你係咪自己上左頭
我都唔識音樂，點講？
我係用得韓國可以打入西方一線同二線國家黎證明佢地唔會故步自封，同埋肯向其他文化取經

咁娛樂本意就係為左比大眾享受架啦
自high冇用架啵
編曲我都認同比較相似
但至於舞蹈方面，佢地都用心排練，唔係跳到機械人咁
（當然跳舞最叻一定係拉美同黑人）

你知唔知以前廣東歌好多pop song都同樣改自韓文歌
好似祝君好 愛在深秋咁
當然改自日本咁多
但絕對唔係一文不值

我主要係話日本野食同景點靠包裝
唔好話蝗國
澳美加新有唔少風景震撼過日本9班 但佢地唔會諗方法去吸引人姐

我夠可以日本用包裝黎提升景點、食物吸引力 ，蓋過本身質素

你話香港就啱嘅不過泰國真係唔好睇小 佢地由名不經傳去到今日已經有唔細嘅market 唔止東南亞圍爐仲開始向文化實力強嘅地方進軍 連一般港男港女都開始留意
我就唔熟泰國culture嘅 不過泰國人嘅創新開放從佢地d影視/之前twitter大戰可見一斑 如果佢地政府同當年韓國一樣有遠見 我覺得不久嘅將來佢地可以進一步攻佔港台日萎縮緊嘅娛樂產業

韓國電影就一向行得好前 特效呢d我唔太關注 俾夠經費就有貨交 大陸都拍到靚特效
最欣賞好多韓國戲都夠膽拍d很沈重忌諱嘅題材 對社會嘅諷刺映射 我覺得d編劇支筆仲狠辣過大把西方電影
希望佢地係攞咗奧斯卡之後 以前d劇情片都可以引起影圈更多關注

唔多唔少都係因為韓國人祟美，受美國文化影響至有現今既K-pop
學佢地既文化再改良融入自己音樂入面
我見美國佬好多都respect韓國人，亦認為南韓係個非常好既盟友
兩者關係好所以文化交流亦比較多

不過經濟方面我就唔係幾同意
南韓真正經濟起飛係靠個獨裁總統朴正熙帶起成個南韓經濟
佢上任之前，南韓仲係全世界最窮既國家之一，比起一堆你名都講唔出既非洲國家仲更加窮
到佢臨死前南韓已發展到中等發達國家，人地叫做漢江奇蹟
美國佬對南韓所做既事都係backup軍事力量等北韓唔會搞搞陣

支那地大物博 偏偏整到幾靚嘅嘢都一陣cheap味
一商業化咗就咩都柒過人 呢樣真係幾叻
要培養返蝗民d審美觀唔知要幾多代

係 簡到有d過分
識果d泰國朋友都係起單字
例如omm, dee, inn

日本人自己都憎韓國人啦
我自己就鍾意K-pop多啲既，但就唔會憎J-pop
祟日撚就唔知點解成日要追擊韓國，調返轉有幾多K-pop撚會憎J-pop?
真心唔覺得有，有都唔會多，但祟日同時又反韓既多數成個連登可能有最少一半都係
祟日撚講韓國果啲缺點好多日本自己都有，又或者係主觀到爆既思想，又或者直頭係老作既飛機文

泰國的確有潛力做到亞洲文化輸出第三，尤其係電影方面
成個亞洲既鬼片，最鍾意睇泰國
不過泰星我真係唔識多個，最多係有香港拍過戲果幾個

其實難

其實會唔會就係似
所以我地先覺得難聽
恐怖谷理論

而家不知幾多人學泰文
好唔好聽呢啲睇個人口味姐
我夠覺得支那話 (包台灣口音)同埋韓國話好難聽

鬼妹鬼仔樣
不過泰國最吸引係當地人好nice 成日笑
同佢哋相處應該幾開心

但韓國好似都抗拒比美國係經濟同政治影響太多(係奉俊昊D電影體會的,我諗唔係祟美,而係肯虛心學習同交流

經濟上,你講GE野我少了解,但WIKI完好認同,我覺得係政府能力再加少許美國幫助啦,始終南韓係最熱心打越戰,對抗越共最積極GE盟友,又抗朝,當時美國對手係蘇共,任何幫到手GE都會照顧

真!崇日好鍾意批鬥人崇韓崇歐美

但崇韓GE人大方好多,好少攻擊崇其他文化GE人
(根本香港人就唔應該崇中日啦,黑白是良知)

利申:欣賞東南亞、南美
崇歐

電影，其實先係日本以前最影響國際個一方面,
一定大影響過音樂、食物呢D比較REGIONAL GE野
反而好少見崇GE日連登仔提電影
以前日本電影影響力可以同動漫一鬥,影響好多西方名導演

以前亞洲,香港日本台灣伊朗都勁

而家講亞洲電影,香港落後太多
最好應該係韓國印度,之後伊朗台灣泰國菲律賓同蝗日

微笑之國,世界聞名

泰國梗係要丁泰妹

佢哋有個殺蟲水廣告系列 好撚好睇

Bodyslam
泰國beyond

泰國新出個harry potter 20周年版真係j死
唔識泰文都想買

泰國幽默感頂級

成個東南亞主流Pop既風格，都係玩緊韓風，T-Pop要上位，似乎要搵番自己個風格

難啦
泰仔講野好娘娘腔
人地韓仔頂多係打扮女人,但D行為動作都係直男一個

泰有文化

我見過泰國有好man既男仔喎

玩搞笑路線可能係個出路